過來人自療濕疹分享

想幫同路人 盡量簡而精
我係後天濕疹 中學手有濕疹
高中時大爆發 發上手 背 腳 同面
當時原因未明
全身都爛 出街比人望住曬
度日如年 成日諗住自殺
恐怕一世都係咁樣落去

到大學二年級時忽然好轉 （乜都冇做）
只剩低一小部分濕疹

爆發時前後睇濕疹洗咗十萬
睇過公家同浸會名醫 最勁試過打類固醇針
消炎針 抗生素 用後一星期好轉 爾後反覆
睇過名牌中醫 話我又濕又毒又涷 睇極又係反覆

到返工兩三年後再度爆發 衣物覆蓋範圍全部都有
面就一時一時 又紅又腫又爛又流黃水 全身衣身浸濕
極度影響人際關係同心情
因為成身又痕又痛又要如常返工

入正題
經歷過所有類固醇藥膏用藥無效
我開始試偏方 總結下個人經驗：
1)海鹽水本人唔work! No offense 純粹因人而異
2)精油本人唔work! No offense 純粹因人而異
3) 戒所有有防腐劑既洗頭水 ML MCL work!
大家可以睇下消委會測試 搵到啱你又無毒嘅洗頭水

最大好轉係進行咗如下方法：
1）測試食物敏感測試（約$2000，好過睇醫生，非常重要），過後發現對 蛋 奶 小麥 麵粉 麵包酵母 麩質 敏感，至今盡量避開蛋糕 牛奶 意粉 烏冬 西式面包 麩質戒到就戒
提醒自己唔可以揀野食 只係可以控制自己食乜，例如蔬菜，魚（尤其三文魚），肉我都可以

2）自然療法：日食益生菌（比菲德氏、LGG)，維他命D，維他命B，魚油，自療腸漏症嘅藥物 （我上iherbs訂 e.g. Support mucoxx 有曬所有醫腸嘅要素 可以睇amy myers嘅書籍）

3）爆發時可加綠茶素 洋蔥素 薑黃素（非打手 信不信由你）

4）生酮飲食：一段時間只食肉 菜 魚

只係求生 唔想求死

完全明白大家爆發時想法 夜晚訓覺因為太痕失眠 日頭一路死忍難忍出水傷口一路返工返學 仲要讀master經歷無數interview 長期病患親人入醫院每日放工去照顧 曾返工比同事排擠妒忌洗橫手 最後搶救無效走咗 一路考更好嘅工求生活安穩 以上所有野係兩年內經歷曬

但我想講 所有野都係會過去

所有人都可以放棄你
但如果連你都放棄你自己
冇人幫到你
希望大家可以堅持 唔好放棄
之後你會感受到 身體健康 係一件幾咁幸福嘅一件事
做個普通人 已經好幸福

講多少少 我依靠以上方法 再加運動
成功減肥13公斤

希望幫到你 想知再講

帶返個頭盔 所有以上方法因人而異
大家用藥適可而止 始終傷肝 自行判斷

想知關肥咩事

補充多幾樣

小心你地日常用嘅 洗頭水 沖涼液 洗衣粉 護膚同化妝品 用錯咗可以搞到你痛不欲生

如果地方裝修要小心環境毒素

流黃色水係金黃葡萄球菌感染 一定一定要睇醫生！

醫生通常唔會太關心你 事不關己 好睇人

有個好嘅醫生話埋比我知
我對一切金屬同膠敏感 冇得check 大家要慢慢搵

自爆咗勿相認 免尷尬

朋友係先天濕疹 由出世生到廿幾歲時. 中西巫神醫都無效 已放棄治療 一次參加旅行去死海游水 斷咗尾 現在已經就黎四十歲 未發作過

問得好好
一開始我都以為唔關事

肥仔/ 肥妹通常會着貼身衣物 （因為肥）焗促 因為容易熱同大汗濕疹 同時會大咗機會造成真菌感染

多謝建議🙏🏻
但自己未有機會去死海⋯
同埋都怕細菌感染 自己酌量

推比多d人睇到

治療腸漏症嘅藥物 除左益生菌仲有邊隻 求推介

L-glutamine
Licorice root extract
Hawthorn extract
Quercetin
N-acetyl glucosamine
Methylsufonylmethane
Bromelai
Gamma oryzanol

Iherbs 有好多 （e.g support muxxsa有曬)

以及

Saccharomyces boulardii

非醫生 用藥之前請自行研究

同處女雙修完，個病好番好多

利申：我個fd個fd個fd…

洋蔥素 綠茶素有邊隻推介？

一般來講iherbs d野有曬排名 通常都係買最多人買既 但要注意濕疹既人同冇濕疹既人食既份量係唔一樣 可能要食足三餐 睇成份表睇份量

我想去日本試下個個丹羽治療
上年年尾開始爆到成身同面都有
我試過曬中西醫都無用 同埋我個頭勁多頭皮 有無洗頭水推介

想問下邊到check致敏源？
巴打點止痕去印？定係斷左尾 已經好返晒

真 有真係會好自卑
而家雖然叫做好左 不過有時反反覆覆
但d印仲好多

身處低谷中
好想死
但只能捱下去

搲到手指關節都痛

去印都想知
醫生淨係話搽多d潤膚膏 但d印都係退得好慢

係邊測致敏源

如果唔太嚴重可以試下長期做運動，我一星期6日gym，濕疹好好多，有時偷懶or考試interview拍拖whatever停左就翻發

利申：係有用
上年五月睇左 到依個都接受到skin condition
會有少少反覆 但我係接受到（因為冇戒口）

洗頭水用selsun

我都分享下濕疹既經驗
最差時成身發晒紅要入急症住左2日
而家好番晒變番正常人，係有時發下

要做：
- 食物敏感測試（如樓主講），必做然後要戒口。一般都係蛋，牛，麵包之類。要完全戒走晒敏感既食物係第一步。

- 戒食一輪後身體可能會好左D，之後就要搵下自己有咩一食就出事，每個人都唔同，我就唔食得朱古力, 益力多, 牛腩既肥膏, 我朋友就一飲凍飲就出事。呢D一食就會即刻黎料。相反，如果身體ok，食牛，蛋果D都冇問題。

- 要勁用Body cream，Body Shop有隻蘆薈味既Body Cream，冇味但係好好用，我果時一買就買6盒，一痕就搓唔好慳

- 用一條毛巾，濕水，放冰格。真係好痕，好熱，好紅時，拎出黎 "foo"下個D位。如果area太大，一條唔夠用兩條。點都唔好R，因為皮膚太薄，好易受傷。

- 留意其他因素都會導致濕疹：工作壓力（極chur要交貨），空氣唔好（地盤工程），極度憂慮（男女感情，別人眼光，生活壓力）

絕對唔好做：
- 食一D唔食得既野 (上面講左)
- 沖好熱既熱水涼 （溫泉咁），一沖即刻出事，要成個星期先好
- R / 抓 / 基本上一R即傷，然後就發大

打住咁多先

試過幾隻出面for濕疹果D aqua-cream
(P字頭，C字頭，W字頭，全部都唔夠Body Shop好，可以自己試下，最主要試岩）

thanks and lm

有冇邊間抽血驗敏感推介？

Lm

又分享下 濕疹點好真係夾個人 因為個個講既都唔同
我算中度嚴重既濕疹，成身好痕又試過有鬼剃頭

睇中醫冇咩用
睇西醫食抗敏感藥夜晚止痕
日頭食同搽類固醇 一好返就停藥
到有復發既症狀(出汗，覺得熱，痕，etc) 就食返少量，一星
內，期間慢慢減少就停藥，耐d未好就食兩個星期
鹽個 d 搽上去係幾舒服，不過唔覺得係減少濕疹既主因
搽 cream 要搽好油好膏既，aqua 字頭個 d 都冇咩用
我主因應該係壓力 有壓力就好煩躁 之後就好痕
拉下筋睇下書學下野少 d 打機幫我減壓

各位有濕疹既巴絲
濕疹係可以醫得好
真係唔好放棄
唔好諗住醫唔好 & 憂慮
留意食物，保濕，離開壓力來源（我果時一轉工就好番好多）
一定可以好番

想問下你個致敏源測試喺邊度做 咁平
近排真係發得好撚勁 但係仲讀緊書真係冇錢去出面做6,7000個d

咩叫做Amy myres呀？
我都有濕診不過耳仔入面最嚴重，長期損
上網睇過 濕診係因為腸漏病

因為我平時好瘦 好想增肥
所以想睇下益生菌係咪可以幫助吸收 同醫濕診
但唔知邊隻好用
Thx!

this?

係呢隻
奶綠色盒

帶番個頭盔先
呢隻對我好work, 其他人要自己試下先知
我會床頭放一盒
夜晚訓覺一痕就開黎查
當佢係止痕膏咁查
唔好慳
可以減少訓著左但自己R到醒既情況

我3年濕疹到依家乜事都冇
淨係做左三樣野就斷尾

睇中醫

仲有冇用類固醇？

No la

你依家係照食肉個d?
其實我本身想去但係見到佢話成世都只可以食海鮮
搞到我有D卻步

係呀 我冇理到
因為唔想戒口

想問下佢比你d藥膏係咪都有類固醇
同埋介唔介意講下你本身有幾嚴重
我如果全身都有 面同個頭都係咁甩皮 咁嚴重去效果係咪唔會好大

測試食物敏感測試 喺邊度做嫁？

本身有
但個份量唔勁 佢本身唔係Aim at類固醇勁既野
同埋佢唔會比人食類固醇
我果時去都係全身甩 成晚痕到番唔著 關節位頸頭出水 手腳全身都係紅痕
我去果邊2星期好番晒 番黎香港有少量復發 但係小型既復發 控制得住 大約係轉季時間
(btw我冇戒口 佢唔比人食拉麵我照食）

依家生係塊面紅晒 真係連街都唔想出又紅又甩皮
唔知係咪用得類固醇多 佢個邊係咪可以幫我搞埋
我又依家去但又要比人隔離14日

係呀 比你嚴重十倍既人都見過
佢留左成個月
依家過去要隔離... 同埋你都要問下佢開唔開呀... 咁既局勢

你有冇諗住睇中醫
火雞姐都係之前係咁食搽打類,都唔掂,後尾靠睇中醫好返
但一定有排睇,佢都要睇6-9個月先好返
你上youtube search下佢條片,睇下d情況似唔似
ps我同你情況一樣,唉

中醫我睇左半年 食完藥開始嚴重 我一停中醫反而好左 中醫應該唔會再考慮

太耐冇睇返呢個post
我你biotek做利申賣廣告死全家

Sor希望唔會太遲覆
我上biotek check致敏源

去印冇計 要等皮膚自己復原
有朋友用玫瑰果油幾work

大家最好睇消委會報告 有好多知名大牌落極多防腐
最好用無添加 無防腐 無矽SLS etc
真係好人夾人
我自己用緊cow無添加

好羡慕你天生瘦底
一般來講要多惡菌（胖菌）先會肥到
可能你身體裏面好菌太多
我只係知LGG A+B菌 對濕疹有一定作用
我食緊klaire lab 既益生菌

講多少少
我上開日本Amazon買野
所以我會買呢兩隻藥膏 必要時用（有時候戒唔到口）

Flucort F 有類固醇 薄搽 （不能搽上眼）兩星期要停呢d基礎野來

曼秀雷敦
顏濕疹 カユピット
可上面

睇到樓上咁多位巴絲講完
對斷尾呢樣野有返啲希望
我屬於後天濕疹
由上年開始發，最初係心口，而家雙手都有，
仲要出黃水
通常要幾耐先會有改善

同問 邊度做敏感測試？

打IGE測試應該就有 可以格下價
igg係即時敏感果隻 濕疹多數係ige

本身嚴重濕疹
試過Budwig同Keto
兩種方法都work
不過Budwig要嚴格好多同貴啲
而家keto左九個月

我都開始keto咗一個月
想問下除咗keto有無飲中藥或者睇醫生？

無
我諗中西醫都唔會畀你keto

醫生點解會啦啦知你對膠同金屬敏感？
可唔可以推介埋個醫生